關於業報法則的推論

基於回力鏢打出一個，就食返一個的基本債銷循環

以下是電影有一些橋段的概念有點不合理的：

例如有人極為懶惰，他就會受懶惰報，即是會出現被懶惰人拖累的情況，即是不能成功奴役他人，而不是被人成功壓迫奴役

其他一切亦如是

這似乎也是不合理

基於佛法義理，佛陀聖律：

拔舌地獄當由真的把人的舌頭血腥拔出的惡人所受

而惡口妄語人應當進入惡口妄語地獄

就咁睇 好多人落硬地獄咁款

貪錢貪女色的連登仔一定很快有業報

傳播佛法的最大障礙之一，就是太多電影或youtube片或小說，散播嚴重違返佛陀聖訓義理的思想

例如呢

例如這一個，

拔舌地獄當由拔人舌者所受，例如戰爭中的入城屠殺，並拔掉戰俘舌頭的瘋狂士兵，或者片中的地獄行拔舌刑的鬼自受

惡口人當受惡口刑

我覺得這種極嚴重明顯偏離違反佛陀聖訓，業報法則的影片，

對佛法的傳播造成極大阻礙，而且也對佛理的彰顯在現代造成毀滅性打擊

正常的理念是，上面所受之刑由戰爭中簡屠城者等所受，繼而在地獄裏的屠殺惡者所受

凡受刑後得淨化，可重回淨土，乃業量守恆定律

我認為最大障礙係現代人覺得科學可以解釋一切
第二大係佛教中人唔肯將啲嘢演譯得淺白啲，好似科普咁，大眾即使有興趣，望兩望覺得太深都調頭走
然後先到各種民間演譯令大眾對佛教印象有偏差

就算一粒米，都永遠可以不斷向更微觀去解釋，如果解釋到某一地步就停，那麼再微觀就是神奇的事了

就算嬰孩的誕生被微觀解釋了，也永遠會有更微觀深入的神奇要解釋

同樣地，宏觀的宇宙亦如是

所有學問都一樣

美國有錢佬點解釋自己咁怕死呢？

佢地追求唔怕咪得囉，遠遠容易過佢地追求永生，不是嗎？

末法時代

運用恐懼傳法即謗佛，係對家做㗎，唔駛介懷

追求唔怕咪得囉，就算俾佢地傾家蕩產去一直研究下去，都是沒完沒了

不是嗎？

就算佢地不斷研發實現出各種人定勝天的技術

其實也勝不過自己的心

誇張d假設（如有雷同實屬巧合）：

如果他們美國有錢佬為自己的死亡感到興奮無比，好似小朋友對明天去迪士尼樂園咁，好似毒撚就黎見女神咁

不是就對這死亡的難題迎刃而解嗎？

會唔會太痴線

做梗咩

誇張的假設（如有雷同實屬巧合）

對於美國有錢佬對死亡百般地逃避，其實如果他們可以令自己對自己的面臨死亡感到極度的興奮，像小孩臨去迪士尼樂園一樣，充滿盼望，幻想，開心到唔願訓覺，或像毒男就黎見女神一樣

死亡的問題不就解決了嗎？

在神 的設局，有一種現象，我稱之為“囚徒逆轉”，是設置在人的心理規則中，“囚徒逆轉”現象的表現形式，在於人雖戰勝了一切，似是勝過所有敵人，勝過天地，勝過物質資源的貧乏，但卻被自己的心靈鎖死，而這個鎖比所有高設防的監牢還要堅固好多好多倍

關於宗教同“軟弱”的關係，

其奧義往往可以從似是勝過所有人，勝過天地的“戰狂”在面對死亡的想法，態度上，探出“軟弱”的奧義

這就是“囚徒逆轉”，所繼而引致的“軟弱逆轉”，也是神 在世界的所有循環廻圈中，極為耐人尋味的，帶有奧義的，但又顯然易見，赤裸在前的神秘廻圈